美國貿易戰指揮: 雷泰沙

侵侵任命的美國貿易代表，Robert Lighthizer，暫譯雷泰沙，係中美貿易戰的指揮官。佢應該係神經刀內閣唯一成員有完整連貫的政經哲學同埋執行能力。

雷泰沙係Georgetown 讀完law degree，做了幾年律師就幫共和黨的Bob Dole做事。雷根年代，佢三十出頭，就任美國副貿易代表，同時係美日投資委員會主席，其中負責日本鋼鐵入口。(.....相傳中國政府最驚的廣場協議入面對日本部份，佢有份幫手修訂。) 雷泰沙做了幾年就辭職去幫舊老闆Bob Dole選總統。當然大家都知Bob Dole選唔到, 咁雷泰沙就返去Skadden執葉。

廿年後的今日，侵侵搵雷泰沙出山，再續雷根年代對付日本的劇本，不過個奸角就係行緊國家資本主義的中國。

雷泰沙絕對係自由貿易支持者, 但多年國際貿易經驗令佢明白到自由貿易要有一個公平的營商環境。試問一間美國大型上市公司，受多樣先進國家法規限制同埋國內市場競爭，點同一間國家資本主義下的(半)國有企業打? 對手有多種非對稱優勢，下列數點:國有銀行亂批貸款、國內市場無競爭、政府直接補貼。雷泰沙希望自己國家隊落埋場，達致真正有競爭的市場經濟。

Sources:

最緊要令支那爆